好啦好啦 今次利物浦比人炒 香港今日有咩好事發生丫

無既就代表兩樣野唔關事

官稱作答欠佳可評低分 不明為何不允許歷史科試題

一名應屆文憑試歷史科考生，就考評局取消歷史科其中一條試題申請司法覆核，要求法庭宣布考評局的決定違法並撤銷決定，案件在高等法院繼續審理。高院合併處理案件的申請許可及覆核，答辯人為考評局，教育局是利害關係方，三方繼續陳詞。考評局一方指，有關試題會引導考生得出一個與史實相反的論述，以及評分準則需要答案有一個平衡。法官高浩文表示，不理解為何不允許有關試題，認為教導歷史其中一個作用，是鼓勵學生看到問題的兩面論述。他說，考生作答時需加以說明，如果作答表現欠佳或錯誤，只需評以低分甚至不評分。他反問是否試題會引導學生得出一個與普遍認同價值觀相反的論述。在教育局一方陳詞時，高浩文就提出，試題要求的答案沒有對與錯，而只是考核考生如何從學習到的知識中，選取材料去支持自己的論述，並加以解釋。案件涉及的文憑試試題問及，是否同意「1900-45年間，日本為中國帶來的利多於弊」，要求考生參考資料及就所知作答。法官表示，會在下午4時半頒下裁決結果。

2020-07-03 12:06:30 (2)

恆指爆升

參眾兩院極速過咗香港自治法

估唔到去到今時今日
都仲有阿迷幫利含撚

International Lifeboat Campaign: Developments by Country and Territory

2350更新：HK Watch 表示據悉加拿大亦有意收容香港人，初步只限有大學學位，18-23歲在1997年後出生的香港人。同時有“青年人才計劃”給18-35歲人士讀書+工作，但持有BNO人士恐怕不能受惠。估計收容數目為五眼聯盟中最少。